休班警撞警車拒吹波仔 判罰$6500停牌24月

去年11月8日凌晨2時許，一輛隸屬東九龍總區交通部警車，沿九龍灣宏照道往啟祥道方向行駛，當左轉入啟祥道時，適時一輛電單車沿啟祥道往觀塘道方向前行，兩車懷疑收掣不及，在啟祥道及宏照道交界的「黃格仔」相撞，姓吳(54歲)鐵騎士飛墮地上。警方經初步調查後，以涉嫌「危險駕駛」及「拒絕提供檢查呼氣測試樣本」，拘捕電單車司機。被捕司機是一名休班警務人員。

55歲被告吳港衛今(25日)於觀塘裁判法院承認駛不小心駕駛及拒絕提供檢查呼氣測試樣本兩罪，被判罰款6500港元、停牌24個月及需自費完成駕駛改進課程。

被告吳港衛，在控罪書上無報稱職，他現承認於去年11月8日凌晨，駕駛其電單車沿啓祥道東行時，因衝紅燈而與一部警車相撞，導致警車泵把脱落，被告自己亦被拋到地上受傷，他同日拒絕在醫院提供呼氣樣本進行酒精測試，最終被捕。

唔肯吹波仔應該要罰重啲啦
好明顯條友識走法律罅

飲醉酒唔吹波仔就冇事？

原來唔吹都吹佢唔漲

差人熟例，同事又比面

阿sir醉駕唔洗你教

原來唔能吹波都得

做警察真好酒駕變不小心

條例容許疑犯拒絕吹波仔？

54 歲要盡拖，長糧攸關

拖長啲上庭時間，過左55咬埋糧，到時就算比你判入倉都冇所謂，點睇都係長俸緊要

不小心駕駛及拒絕提供檢查呼氣測試樣本
已經係最重？

最重都係六千五蚊???

咁以後大家都可以學

學到嘢
多謝吳sir同裁判官

好似可以強迫驗血？

我老友之前衰飲酒比人撞都一皮嘢 點睇？

唔洗社會服務令咪執到

革職？

已經係(首次)最重, 咁點解要唔提供? 會唔會關保險事?

官官相衛

立法拒吹當超標